眾聞 田北俊：補選前修議事規則「乘人之危」

眾聞
田北俊：補選前修議事規則「乘人之危」

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 30.10.17 | 最後更新: | 2017-10-30 18:34:53

請支持《眾新聞》，成為訂戶
建制派立法會議員正推動修改立法會大會《議事規則》，自由黨榮譽主席田北俊質疑，在明年3月11日補選前修改《議事規則》是「乘人之危」，做法不對，應該與泛民「傾掂再改好啲嘅」。他認為，因有聖誕節及農曆新年及明年人大政協「兩會」，未必趕及3.11前表決修改。

田北俊今日出席民主黨劉慧卿網台節目時質疑，建制派將站立呈請成立專責委員會門檻，大幅由20人提升至35人，根本做也不應做。但他表示，反對目前點算法定人數的要求，認為應該修訂。他在節目後表示，說法只是個人意見，不代表自由黨領導層。

議事規則委員會主席謝偉俊早前表示，會在11月6日及7日，加開兩節共8小時的會議，先討論建制派提出修改議事規則。

田北俊表示，特首林鄭月娥上任後，至少肯同泛民溝通，比前特首梁振英好很多，認為泛民拉布可能是針對一些對中央的決定，例如撤銷議員資格。

劉慧卿質疑「一地兩檢」決議案抽起印花稅條例草案，硬闖立法會，田北俊則表示，政府並非要說服議員，而是說服及爭取市民支持，相信屆時支持比梁振英在任時為多。

但田北俊表示，中共十九大後，可見內地民意支持國家主席習近平、中國經濟影響力比美國強，雖然對香港經濟有利，但憂慮中央不能重啟政改，甚至連與人大常委會8.31決定一樣及接近方案也不肯再提出，可能不由得林鄭月娥控制。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：